哈羅香港明年起只教簡體中文 校方指助學生「應對2047」

被譽為是「貴族學校」的哈羅香港國際學校，昨日向家長發出通告，指明年開始「初級班」將只提供簡體中文課程。通告指，新措施是要協助學生，為應付2047年的香港做好準備。

據《香港01》及《》取得的學校通告顯示，校方是在昨日（4日）通知家長有關安排。通告指由2019年8月開始，該校一年級到五年級的「初級班」（Lower School）將只會提供簡體中文課程。校方指雖然理解教導正體中文有其好處，但有必要助學生做好準備，應付2047年的香港。

至於6年級或以上的學生將會暫時保持繁簡混合課程，但之後亦會陸逐過渡至全簡體中文課程。校方會另行為學生安排正體字課外活動，並將會在6月12日舉行兩場會議，歡迎家長到時就相關的課程改動作出提問：「作為一所以英語授課的英國國際學校，我們相信今次的決定，能確保我們保持優質的中文課程。」

據報道引述哈羅回應稱，作相關決定前已向各方及辦校團體討論及尋求意見。學校明白到有家長會傾向繼續用繁體中文授課，相信經課外活動，學生仍會有廣泛機會接觸繁體字。《立場新聞》正向校方作查詢，暫未獲回應。

香港

哈羅撤繁體中文課冇諮詢 家長嬲爆拒絕簡體

哈羅香港國際學校突然取消繁體中文課程，明年新學期只提供簡體中文課程，本地家長大為不滿，指「香港人不會接受簡體字，而學校如此重大決定，竟然無諮詢家長！」

有家長向東網反映，昨日(4日)突然收到學校電郵通知，指現時分別提供繁體中文和簡體中文課程，但為改善課程質素，明年新學期取消繁體中文課程，其中一個理由是「香港2047年後也轉用簡體中文，此舉可讓學生及有準備」。

該家長表示：「繁體字一直都係香港官方語言，政府無話過第時會轉用簡體字，唔明點解學校會咁講！」家長指出，學校的中文老師多數是內地人，質疑此舉是為了遷就他們。

家長續稱，內地和外國學生多數選擇上簡體字中文課程，而本地生則上繁體中文班，兩批學生人數相若，都是約100人。

哈羅回應說，了解到家長的關注，學校會舉辦多些課外活動使用繁體中文，讓學生繼續有機會使用繁體中文。

香港2047年後也轉用簡體中文????????? 未來人?

國際學校不嬲都係仲撚仆街過親中既中文學校

成間學校只有大陸話同英文

幫你老母

你啲垃圾支那唔識教就唔識教啦 死廢物

錢就收哂，唔好讀吖笨

最近都聽到好多小學生講普通話

擺明用對廣州果招copy落香港